不和美國同陣線！傳默克爾反對禁止華為5G

外界在美中貿易、科技戰中，於歐洲方面一直關注德國態度，而隨著德國已制定5G無線網路安全規則草案，該國也傳出其總理梅克爾（Angela Merkel）正在抵抗國內鷹派，以避免德國正式禁止中國華為公司，參與該國的5G網路建設。

《彭博》今（23）報導，3名知情人士透露，德國已制定5G無線網路安全規則草案，其將加強政府對設備供應商的審查，讓德國主要內閣成員有更多空間，指出德國的數據安全風險。而核心立場為德國絕不能針對性禁止華為的德國總理梅克爾，則拒絕就其立場做出妥協。

知情人士指出，德國的5G無線網路安全規則仍會改變，但該規則無意透過嚴格的安全要求，而在實際上成為華為禁令，德國的規則也不會讓電信公司在使用華為產品的作業上，變得過於繁瑣或風險變高。

彭博：

適當時候東德共匪間諜又要做野喇

德國肥婆
預撚左啦

呢條肥閪養唔熟，快撚啲落台啦

係咪有把柄係人地手

死肥婆

死肥閪死全家

有德國企喺支共嗰邊就放心 痴邊個死邊個

德國版 拜登

共產國際聯盟

美國已經無視左佢
你鍾意啦 反正華為包圍網已成
你德國咪繼續囉 美國唔同你傾計 所有對話都停止之嘛

等等先
會唔會又學法國咁，口講唔ban
但用華為就唔續約咁，歐洲人最鐘意就係玩官僚主義拖死你

佢不嬲都奶共架啦，都唔係乜新奇事

佢其實有冇玩過幼幼男

呢隻死肥閪你話唔係黨員都冇人信

德國又一次做軸心國

東德出品
必屬佳品

唔好太有期望，德國國內就佢對支態度而批評嘅聲音係越來越大，佢冇必要咁死攬，上面有人講佢有黑材料係支那手，我覺得應該係佢成個黨都成堆黑材料係支那手，先搞到寧可失議席都要跟支那機。

納稅人德國

美國減少駐兵

燒山唔係咁講